宮崎峻：新作《你想活出怎樣的人生》將會係佢嘅退隱作

話說宮崎峻即將又有新作《你想活出怎樣的人生》推出，預計喺東京奧運期間推出，都一如以往，佢同外界表示，呢套將會係佢嘅退隱作。

如果小弟冇記錯，呢套將會係自1997年《幽靈公主》開始，宮崎峻嘅第六套退隱作品。

唔知佢下個引退作係咩呢？

引退作

七進七出

永續引退

佢有幾多套引退作？

我相信佢死後都會引退

唔會*

前科累累！宮崎駿7次「引退詐欺」 吉卜力執董：別再說了

宮崎駿過去30年曾7次傳出要引退的消息，卻沒有一次是真的，被戲稱為「引退詐欺」。（資料照）

〔即時新聞／綜合報導〕日本國寶動畫大師宮崎駿1986年完成名作《天空之城》後，曾宣布出多達7次的「引退宣言」，但他目前又著手製作長篇動畫《你想活出怎樣的人生》，最近1次引退可能也會跳票。對此，吉卜力工作室資深製作人鈴木敏夫直言「完全不相信宮崎駿的退隱宣言」、「請別再說自己要引退了」。

綜合媒體報導，動畫大師宮崎駿從30幾年前便開始玩「引退詐欺」的遊戲，已經到達「七進七出」的境界。最近1次是2013年《風起》推出後，他向媒體說：「做出如此滿意的作品正是退休的好時機」，然而目前他又參與其第12部長篇動畫《你想活出怎樣的人生》，明顯顯示這次「引退宣言」又成為了「引退詐欺」的其中1次。

對此，宮崎駿所屬吉卜力工作室的資深行銷製作人暨執行董事鈴木敏夫表示，他認為宮崎駿是1個不可能退休的人，他「完全不相信宮崎駿的引退宣言」，因為只要宮崎駿一停止創作，就會感到無聊。

鈴木說：「只要他活著，就會繼續畫下去。」並直接向宮崎駿喊話：「請別再說自己要引退了。」

宮崎駿的粉絲們則似乎對其「引退詐欺」感到習慣，直言「超愛宮崎駿導演撤回引退決定的」、「引退詐欺真是太棒了！早知道宮崎駿導演會回來的」顯然能夠繼續欣賞到宮崎駿的作品，對粉絲們來說才是最重要的。

可以幫佢復出次數申請健力士世界紀錄

仆街同執笠清貨大減價 執十世都未執到 有咩分別

有料同無料既分別

又引退

好心佢就真係 正正式式退引啦
整臭自己個朵

風之谷仲未出三部曲

引退界KOL

呢個年紀，過得一年得一年，分分鐘真係⋯⋯

講左好多次
好似鋪頭嗌執笠咁

原來係勇武小隊

我睇錯左你的名字...

畫質真係唔夠新海誠來...

你的名字都係「君...」開頭..

差點睇錯